# Report SimpleDocker DO5

## Part 1. Готовый докер

1. Скачиваем официальный докер образ nginx

![](./images/1.PNG)

2. Проверяем наличие докер образа

![](./images/2.PNG)

3. Запускаем докер образ командой:

`docker run -d [image_id|repository]`

![](./images/3.PNG)

4. Проверяем запустился ли контейнер

![](./images/4.PNG)

5. Смотрим информацию о контейнере с помощью команды:

`docker inspect [container_id|container_name]`

![](./images/5.PNG)

6. Определяем размер контейнера

![](./images/6.PNG)

7. Определяем список замапленных портов

![](./images/7.PNG)

8. Определяем ip контейнера

![](./images/8.PNG)

9. Останавливаем контейнер командой:

`docker stop [container_id|container_name]`

![](./images/9.PNG)

10. Проверяем остановился ли контейнер

![](./images/10.PNG)

11. Запускаем контейнер с портами 80 и 443 в контейнере, замапленными на такие же порты на локальной машине

![](./images/11.PNG)

12. Проверяем, что в браузере по адресу localhost:80 доступна стартовая страница nginx

![](./images/12.PNG)

13. Перезапускаем докер контейнер и убежаемся что он запустился

![](./images/13.PNG)

## Part 2. Операции с контейнером

1. Прочитаем конфигурационный файл nginx внутри контейнера с помощью команды exec 

![](./images/14.PNG)

2. Создаем на локальной машине файл nginx.conf и настраиваем в нем отдачу страницы статуса сервера nginx по пути /status

![](./images/15.PNG)

3. Копируем созданный nginx.conf внутрь контейнера и проверяем

![](./images/16.PNG)

4. Перезапускаем nginx внутри контейнера

![](./images/17.PNG)

5. Проверяем что по адресу localhost:80/status отдается страничка со статусом сервера nginx

![](./images/18.PNG)

6. Экспортируем контейнер в файл container.tar

![](./images/19.PNG)

7. Останавливаем и проверяем контейнер

![](./images/20.PNG)

8. Удаляем образ через docker rmi [image_id|repository], не удаляя перед этим контейнеры

![](./images/21.PNG)

9. Удаляем остановленный контейнер

![](./images/22.PNG)

10. Импортирует контейнер обратно через команду import

![](./images/23.PNG)

11. Запускаем импортированный контейнер

![](./images/24.PNG)

12. Проверяем, что по адресу localhost:80/status отдается страничка со статусом сервера nginx

![](./images/25.PNG)

## Part 3. Мини веб-сервер

1. Пишем мини сервер на C и FastCgi, который будет возвращать простейшую страничку с надписью Hello World!

![](./images/26.PNG)

2. Пишем свой nginx.conf, который будет проксировать все запросы с 81 порта на 127.0.0.1:8080

![](./images/27.PNG)

3. Запускаем написанный мини сервер через spawn-fcgi на порту 8080

![](./images/28.PNG)

4. Проверяем, что в браузере по localhost:81 отдается написанная вами страничка

![](./images/29.PNG)

## Part 4. Свой докер

1. Пишем свой докер образ

![](./images/31.PNG)

![](./images/30.PNG)

2. Собираем написанный докер образ через docker build при этом указав имя и тег

![](./images/32.PNG)

3. Проверяем через docker images, что все собралось корректно

![](./images/33.PNG)

4. Запускаем собранный докер образ с маппингом 81 порта на 80 на локальной машине и маппингом папки ./nginx внутрь контейнера по адресу, где лежат конфигурационные файлы nginx'а

![](./images/34.PNG)

5. Проверяем, что по localhost:80 доступна страничка написанного мини сервера

![](./images/35.PNG)

6. Дописываем в ./nginx/nginx.conf проксирование странички /status, по которой надо отдавать статус сервера nginx

![](./images/36.PNG)

7. Перезапускаем контейнер

![](./images/37.PNG)

8. Проверяем, что теперь по localhost:80/status отдается страничка со статусом nginx

![](./images/38.PNG)

## Part 5. Dockle

1. Сканируем образ из предыдущего задания через: 

`dockle [image_id|repository]`

![](./images/39.PNG)

2. Исправляем образ

![](./images/40.PNG)

3. Билдим и проверяем новый образ

![](./images/41.PNG)

![](./images/42.PNG)

4. Проверяем, что при проверке dockle нет ошибок и предупреждений

![](./images/43.PNG)

## Part 6. Базовый Docker Compose

1. Пишем файл docker-compose.yml

![](./images/44.PNG)

2. Изменяем Dockerfile, main.sh и nginx.conf для proxy контейнера

![](./images/44.1.PNG)

![](./images/44.2.PNG)

![](./images/44.3.PNG)

3. Останавливаем все запущенные контейнеры

![](./images/45.PNG)

4. Собираем проект с помощью команды:

`docker-compose build`

![](./images/46.PNG)

5. Запускаем проект с помощью команды:

`docker-compose up`

![](./images/47.PNG)

6. Проверяем, что в браузере по localhost:80 отдается написанная вами страничка, как и ранее

![](./images/48.PNG)
